# Simplified Chinese translations for xfmedia package.
# Copyright (C) 2004-2006 Brian J. Tarricone.
# This file is distributed under the same license as the xfmedia package.
# sfzhou <sxzzsf@sohu.com>, 2005.
# Jick Nan <jick.nan@gmail.com>, 2006.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: xfmedia 0.10.0svn\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2006-06-16 22:22+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2006-04-20 21:59+0800\n"
"Last-Translator: Jick Nan <jick.nan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Simplified Chinese <i18n-translation@lists.linux.net.cn>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: Chinese\n"
"X-Poedit-Country: CHINA\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:102
#, c-format
msgid "Status:                  %s\n"
msgstr "状态:                    %s\n"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:106
#, c-format
msgid "Now Playing:             %s\n"
msgstr "现在播放:                %s\n"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:111
#, c-format
msgid "Filename:                %s\n"
msgstr "文件名:                   %s\n"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:112
#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:127
#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:138
msgid "(none)"
msgstr "(无)"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:115
#, c-format
msgid "Track Position:          %d\n"
msgstr "曲目位置:                %d\n"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:119
#, c-format
msgid "Track Length:            %d\n"
msgstr "曲目长度:                %d\n"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:126
#, c-format
msgid ""
"Audio Codec:             %s\n"
"Audio Bitrate:           %d\n"
"Audio Sample Rate:       %d\n"
"Audio Channels:          %d\n"
"Audio Bits Per Sample:   %d\n"
msgstr ""
"音频编码:                 %s\n"
"音频比特率:               %d\n"
"音频采样率:               %d\n"
"音频声道数:               %d\n"
"采样比特率:               %d\n"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:137
#, c-format
msgid ""
"Video Codec:            %s\n"
"Video Bitrate:          %d\n"
"Video Frames Per Second: %.02f\n"
"Video Frame Size:        %dx%d\n"
"Video Aspect Ratio:      %.02f\n"
msgstr ""
"视频编码:               %s\n"
"视频比特率:             %d\n"
"视频秒帧数:             %.02f\n"
"视频帧尺寸:             %dx%d\n"
"视频长宽比:             %.02f\n"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:144
#, c-format
msgid "Playlist Length:         %d\n"
msgstr "播放列表时长:            %d\n"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:148
#, c-format
msgid "Current Playlist Index:  %d\n"
msgstr "当前播放曲目:            %d\n"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:234
#, c-format
msgid "Xfmedia-Infopipe: Unable to delete file '%s'."
msgstr "Xfmedia-Infopipe: 无法删除文件 '%s'."

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:245
#, c-format
msgid "Xfmedia-Infopipe: Unable to create pipe '%s'."
msgstr "Xfmedia-Infopipe: 无法创建文件 '%s'."

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:262
msgid "Xfmedia Infopipe"
msgstr "Xfmedia Infopipe"

#: ../plugins/infopipe/xfmedia-infopipe.c:264
msgid ""
"The Infopipe plugin creates a pipe in /tmp that you can use to retrieve "
"information about the currently playing track."
msgstr ""
"The Infopipe 插件在 /tmp 目录下创建一个可以得到当前播放曲目相关信息的管道."

#: ../src/equaliser.c:132
msgid "Equalizer"
msgstr "均衡器(_E)..."

#: ../src/equaliser.c:175
msgid "Preamp"
msgstr ""

#: ../src/http.c:95
#, c-format
msgid "http: failed to open socket: %s\n"
msgstr "http: 打开 socket \"%s\" 失败\n"

#: ../src/http.c:105
#, c-format
msgid "http: cannot connect to host\n"
msgstr "http: 无法连接主机\n"

#: ../src/http.c:121
#, c-format
msgid "http: unable to resolve '%s'\n"
msgstr "http: 无法解析 '%s'\n"

#: ../src/http.c:133
#, c-format
msgid "http: unable to connect to '%s'\n"
msgstr "http: 无法连接 '%s'\n"

#: ../src/http.c:311 ../src/http.c:330
msgid "URL parse error"
msgstr "URL 语法错误"

#: ../src/http.c:322 ../src/http.c:340
msgid "proxy authentication error"
msgstr "proxy 代理验证失败"

#: ../src/http.c:360
msgid "host connect error"
msgstr "主机连接错误"

#: ../src/http.c:399
msgid "couldn't send request"
msgstr "无法发送请求"

#: ../src/http.c:420
msgid "read error"
msgstr "读错误"

#: ../src/http.c:446
msgid "invalid HTTP response"
msgstr "非法 HTTP 响应"

#: ../src/http.c:454
msgid "HTTP 3xx redirection not implemented"
msgstr "HTTP 3xx 重定向没有实现"

#: ../src/http.c:461
msgid "HTTP status is not 2xx"
msgstr "HTTP 状态不是 2xx"

#: ../src/http.c:480
msgid "HTTP 'Location:' redirection not implemented"
msgstr "HTTP 'Location:' 重定向没有实现"

#. FIXME: report errno, and possibly in a window
#: ../src/http.c:534
#, c-format
msgid "http: read error\n"
msgstr "http: 读错误\n"

#: ../src/main.c:227 ../src/xfmedia-remote.c:102
#, c-format
msgid ""
"Xfmedia %s.  Released under the terms of the GNU GPL.  See the COPYING\n"
"file for details.\n"
"\n"
msgstr ""
"Xfmedia %s. 基于 GNU GPL 许可协议发布. 详情参见 COPYING\n"
"文件.\n"
"\n"

#: ../src/main.c:228
#, c-format
msgid ""
"Usage: %s [options] [files]\n"
"\n"
msgstr ""
"用法: %s [选项] [文件]\n"
"\n"

#: ../src/main.c:229 ../src/xfmedia-remote.c:104
msgid "    -h, --help           Print this help message and exit.\n"
msgstr ""

#: ../src/main.c:230 ../src/xfmedia-remote.c:105
msgid "    -V, --version        Print version information and exit.\n"
msgstr ""

#: ../src/main.c:231
msgid ""
"    -v, --verbose        Instruct xine to print useful status information.\n"
msgstr ""

#: ../src/main.c:232
msgid ""
"    --debug              Instruct xine to print detailed debug information.\n"
msgstr ""

#: ../src/main.c:233
msgid ""
"    -f, --fullscreen     Start xfmedia's video window in fullscreen mode.\n"
msgstr ""

#: ../src/main.c:234
msgid ""
"    -p, --autoplay       Start playing when Xfmedia starts.  (This is the\n"
"                         default if xfmedia is given filenames on the "
"command\n"
"                         line.)\n"
msgstr ""

#: ../src/main.c:237
msgid "    -c, --clear-playlist Start xfmedia with an empty playlist.\n"
msgstr "    -c, --clear-playlist 启动 xfmedia，播放清单留白。\n"

#: ../src/main.c:238
msgid "    --audio-out=DRIVER   Specify the audio output driver to use.\n"
msgstr ""

#: ../src/main.c:239
msgid "    --video-out=DRIVER   Specify the video output driver to use.\n"
msgstr ""

#: ../src/main.c:240
msgid ""
"    --vwin-geometry=WxH[+X+Y]\n"
"                         Specify a fixed size and/or position for xfmedia's\n"
"                         video window.\n"
msgstr ""
"    --vwin-geometry=WxH[+X+Y]\n"
"                         设置 xfmedia 的视频窗口为固定大小和/或位置。\n"

#: ../src/main.c:315 ../src/xfmedia-remote.c:167
#, c-format
msgid ""
"Xfmedia version %s, Copyright (c) Brian Tarricone, <bjt23@cornell.edu>\n"
msgstr "Xfmedia 版本 %s, Copyright (c) Brian Tarricone, <bjt23@cornell.edu>\n"

#: ../src/main.c:316 ../src/xfmedia-remote.c:168
msgid "Released under the terms of the GNU General Public License.\n"
msgstr "基于 GNU General Public License 许可协议条款发布.\n"

#: ../src/main.c:317
#, c-format
msgid "Compiled against xine-lib %s, using xine-lib %s.\n"
msgstr "基于 xine-lib %s 编译, 使用 xine-lib %s.\n"

#: ../src/main.c:319
#, c-format
msgid "Compiled against Xfce %d.%d.%d, using Xfce %s.\n"
msgstr "基于 Xfce %d.%d.%d 编译, 使用 Xfce %s.\n"

#: ../src/main.c:354
msgid "The option --audio-out requires an argument.\n"
msgstr ""

#: ../src/main.c:363
msgid "The option --video-out requires an argument.\n"
msgstr ""

#: ../src/mainwin-callbacks.c:130
msgid "Unable to play file."
msgstr "无法播放文件."

#: ../src/mainwin-callbacks.c:131
msgid ""
"Xfmedia was unable to play the selected file.  Be sure that the file exists "
"and that you have permission to access it."
msgstr "Xfmedia 无法播放选中的文件. 请确认文件存在, 且拥有访问的权限."

#: ../src/mainwin-callbacks.c:222
msgid "Metadata Changed"
msgstr "Metadata 已改变"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:224
msgid "You have edited this file's metadata."
msgstr "你已经编辑此文件的 metadata。"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:225
msgid ""
"Changes will be lost unless they are saved.  Do you wish to save changes?"
msgstr "如果不保存，更改将丢失。您要保存更改吗？"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:226
msgid "_Discard Changes"
msgstr "舍弃更改(_D)"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:227
msgid "_Save Changes"
msgstr "保存更改(_S)"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:285
#, fuzzy, c-format
msgid ""
"Xfmedia was unable to open '%s'.  Be sure that the file exists and that you "
"have permission to access it."
msgstr "Xfmedia 无法打开选中的文件 (%s)。 请确认文件存在, 且拥有访问的权限。"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:287
msgid "Unable to open file."
msgstr "无法打开文件."

#: ../src/mainwin-callbacks.c:308
msgid "File Info"
msgstr "文件信息"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:323
msgid "Filename"
msgstr "文件名"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:336
msgid "Media Info"
msgstr "媒体信息"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:348
msgid "Title:"
msgstr "标题:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:375
msgid "Artist:"
msgstr "艺术家:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:402
msgid "Album:"
msgstr "专辑:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:429
msgid "Genre:"
msgstr "风格:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:452
msgid "Track:"
msgstr "音轨:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:477
msgid "Year:"
msgstr "年份:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:504
msgid "Comment:"
msgstr "注释:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:535
msgid "Length:"
msgstr "时长:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:552
msgid "File size (b):"
msgstr "文件大小 (b):"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:569
msgid "Audio Info"
msgstr "音频信息"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:581 ../src/mainwin-callbacks.c:675
msgid "Codec:"
msgstr "编码:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:596
msgid "Samples/sec:"
msgstr "秒采样率:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:615
msgid "Bits/sample:"
msgstr "采样比特率:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:631 ../src/mainwin-callbacks.c:732
msgid "Channels:"
msgstr "声道数:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:646 ../src/mainwin-callbacks.c:746
msgid "Bitrate (kbit):"
msgstr "比特率 (kbit):"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:663
msgid "Video Info"
msgstr "视频信息"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:690
msgid "FourCC:"
msgstr "FourCC:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:714
msgid "Frame size:"
msgstr "帧尺寸:"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:895
msgid "Add URL"
msgstr "添加 URL"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:912
msgid "_URL:"
msgstr "URL(_U):"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:937
msgid "Sort by filename"
msgstr "按文件名排序(_F)"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:938
msgid "Sort by title"
msgstr "按曲名排序(_T)"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:939
msgid "Sort by artist, title"
msgstr "按艺术家、曲名排序(_T)"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:940
msgid "Sort by artist, album, track number"
msgstr "按艺术家、专辑、音轨排序"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:1241
msgid "Add Directory"
msgstr "添加目录"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:1329
msgid "Add Media File"
msgstr "添加媒体文件"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:1331
msgid "Add _Selected"
msgstr "添加所选(_S)"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:1335
msgid "A_dd and Close"
msgstr "添加后关闭(_D)"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:1349 ../src/playlist.c:686
msgid "All Files"
msgstr "所有文件"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:1353
msgid "Music Files"
msgstr "音乐文件"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:1367 ../src/playlist.c:690
msgid "Playlists"
msgstr "播放列表"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:1373
msgid "Video Files"
msgstr "电影文件"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:1949
msgid "Translator"
msgstr "翻译"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:1962
msgid ""
"Xfmedia is a lightweight media player,\n"
"based on the xine engine"
msgstr ""
"Xfmedia 是一个基于 xine 引擎的轻量级\n"
"媒体播放器"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:1967
msgid "Original Author/Maintainer"
msgstr "原作者/维护者"

#: ../src/mainwin-callbacks.c:2080 ../src/mainwin.c:1843
msgid "Stopped"
msgstr "停止"

#: ../src/mainwin.c:383
msgid "_Other"
msgstr "其他(_O)"

#: ../src/mainwin.c:429
msgid "_URL..."
msgstr "URL(_U)..."

#: ../src/mainwin.c:438
msgid "_Directory..."
msgstr "目录(_D)..."

#: ../src/mainwin.c:447
msgid "_File..."
msgstr "文件(_F)..."

#: ../src/mainwin.c:633
msgid "Volume"
msgstr "音量"

#: ../src/mainwin.c:658 ../src/xfmedia-keybindings.c:513
msgid "Previous Track"
msgstr "上一曲目"

#: ../src/mainwin.c:670
msgid "Play/Pause Track"
msgstr "播放/暂停"

#: ../src/mainwin.c:686
msgid "Stop Playback"
msgstr "停止回放"

#: ../src/mainwin.c:697 ../src/xfmedia-keybindings.c:514
msgid "Next Track"
msgstr "下一曲目"

#: ../src/mainwin.c:705
msgid "_Playlist"
msgstr "播放列表(_P)"

#: ../src/mainwin.c:759
msgid "_Enqueue"
msgstr "加入队列(_E)"

#: ../src/mainwin.c:768
msgid "Add _Mediamark..."
msgstr "添加媒体书签(_M)..."

#: ../src/mainwin.c:781
msgid "_File Info"
msgstr "文件信息(_F)"

#: ../src/mainwin.c:798
msgid "About _Xfmedia"
msgstr "关于 Xfmedia(_X)"

#: ../src/mainwin.c:811
msgid "_Preferences"
msgstr "首选项(_P)"

#: ../src/mainwin.c:821
msgid "_Equalizer..."
msgstr "均衡器(_E)..."

#: ../src/mainwin.c:832
msgid "_Jump to File..."
msgstr "跳转文件(_J)..."

#: ../src/mainwin.c:841
msgid "Play_list Queue..."
msgstr "播放列表排序(_L)"

#: ../src/mainwin.c:848
msgid "_Mediamarks"
msgstr "媒体书签(_M)"

#: ../src/mainwin.c:858
msgid "Re_order"
msgstr "重新排序(_O)"

#: ../src/mainwin.c:869
msgid "Sort by _Title"
msgstr "按标题排序(_T)"

#: ../src/mainwin.c:875
msgid "Sort by _Filename"
msgstr "按文件名排序(_F)"

#: ../src/mainwin.c:881
msgid "_Randomize List"
msgstr "随机列表(_R)"

#: ../src/mainwin.c:893
msgid "_Shuffle"
msgstr "随机(_S)"

#: ../src/mainwin.c:901
msgid "_Repeat"
msgstr "重复(_R)"

#: ../src/mainwin.c:909
msgid "Repeat Single _Track"
msgstr "重复单一曲目(_T)"

#: ../src/mainwin.c:917
msgid "Show Audio _Visualization"
msgstr "显示可视化效果(_V)"

#: ../src/mainwin.c:1124 ../src/mainwin.c:1733
msgid "Playing"
msgstr "播放"

#: ../src/mainwin.c:1141
msgid "P_revious Track"
msgstr "上一曲目(_R)"

#: ../src/mainwin.c:1150 ../src/mainwin.c:1262
msgid "_Play"
msgstr "播放(_P)"

#: ../src/mainwin.c:1167 ../src/mainwin.c:1283
msgid "_Pause"
msgstr "暂停(_P)"

#: ../src/mainwin.c:1178
msgid "_Stop"
msgstr "停止(_S)"

#: ../src/mainwin.c:1186
msgid "_Next Track"
msgstr "下一曲目(_N)"

#: ../src/mainwin.c:1754
msgid "Paused"
msgstr "暂停"

#: ../src/mediamarks.c:125
msgid "Mediamarks Save Error"
msgstr "保存媒体书签错误"

#: ../src/mediamarks.c:127
msgid "The mediamarks file failed to save."
msgstr "媒体书签保存失败."

#: ../src/mediamarks.c:128 ../src/xfmedia-keybindings.c:683
#: ../src/xfmedia-keybindings.c:696
msgid ""
"This could be because your disk is full, or you don't have permission to "
"write to the configuration directory.  Any changes will be lost when you "
"quit Xfmedia."
msgstr ""
"可能由于磁盘已满, 或者没有配置目录的写操作权限. 当退出 Xfmedia 时, 所有修改将"
"丢失."

#: ../src/mediamarks.c:625 ../src/mediamarks.c:889
msgid "Mediamarks"
msgstr "媒体书签"

#: ../src/mediamarks.c:721
msgid "Add Mediamark"
msgstr "添加媒体书签"

#: ../src/mediamarks.c:726
msgid "_Add Mediamark"
msgstr "添加媒体书签(_A)"

#: ../src/mediamarks.c:745 ../src/mediamarks.c:1191
msgid "_Name:"
msgstr "名称(_N):"

#: ../src/mediamarks.c:766 ../src/mediamarks.c:1213
msgid "_Location:"
msgstr "位置(_L):"

#: ../src/mediamarks.c:781 ../src/mediamarks.c:987
msgid "File _in:"
msgstr "打开文件(_I):"

#: ../src/mediamarks.c:803
msgid "New Folder"
msgstr "新建文件夹"

#: ../src/mediamarks.c:808
msgid "Add _Folder"
msgstr "添加文件夹(_F)"

#: ../src/mediamarks.c:956
msgid "Add Mediamark Folder"
msgstr "添加媒体书签文件夹"

#: ../src/mediamarks.c:962
msgid "_Add Folder"
msgstr "添加文件夹(_A)"

#: ../src/mediamarks.c:978
msgid "_Folder Name:"
msgstr "文件夹名称(_F):"

#: ../src/mediamarks.c:1047
msgid "Remove Mediamark"
msgstr "删除媒体书签"

#: ../src/mediamarks.c:1048 ../src/mediamarks.c:1053
msgid "Are you sure?"
msgstr "确认吗?"

#: ../src/mediamarks.c:1048
msgid "You're about to remove a Mediamark, which can't be undone."
msgstr "将要删除媒体书签, 该操作不可恢复."

#: ../src/mediamarks.c:1052
msgid "Remove Folder"
msgstr "删除文件夹"

#: ../src/mediamarks.c:1054
msgid ""
"Removing a folder also removes all items and subfolders contained in it, and "
"can't be undone."
msgstr ""
"删除一个文件夹同时删除所有其包含的条目以及其下的子文件夹, 该操作不可恢复."

#: ../src/mediamarks.c:1174
msgid "Mediamark Properties"
msgstr "媒体书签属性"

#: ../src/mediamarks.c:1174
msgid "Folder Properties"
msgstr "文件夹属性"

#: ../src/mediamarks.c:1593
msgid "Manage Mediamarks"
msgstr "管理媒体书签"

#: ../src/mediamarks.c:1615
msgid "New Mediamark..."
msgstr "添加媒体书签..."

#: ../src/mediamarks.c:1616
msgid "Add a new mediamark"
msgstr "添加新媒体书签"

#: ../src/mediamarks.c:1621
msgid "Add Folder..."
msgstr "添加文件夹..."

#: ../src/mediamarks.c:1622
msgid "Add a new folder"
msgstr "添加新文件夹"

#: ../src/mediamarks.c:1627
msgid "Remove Item"
msgstr "移除条目"

#: ../src/mediamarks.c:1628
msgid "Remove the selected item"
msgstr "移除所选条目"

#: ../src/mediamarks.c:1635
msgid "Move Item Up"
msgstr "上移条目"

#: ../src/mediamarks.c:1636
msgid "Move the selected item up"
msgstr "上移所选条目"

#: ../src/mediamarks.c:1641
msgid "Move Item Down"
msgstr "下移条目"

#: ../src/mediamarks.c:1642
msgid "Move the selected item down"
msgstr "下移所选条目"

#: ../src/mediamarks.c:1649
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: ../src/mediamarks.c:1650
msgid "Refresh the list"
msgstr "刷新列表"

#: ../src/mediamarks.c:1655
msgid "Properties..."
msgstr "属性..."

#: ../src/mediamarks.c:1656
msgid "Edit the selected item's properties"
msgstr "编辑所选条目属性"

#: ../src/mediamarks.c:1686
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: ../src/mediamarks.c:1713
msgid "Location"
msgstr "位置"

#: ../src/mediamarks.c:1806
msgid "_Add Current Stream..."
msgstr "添加当前媒体(_A)..."

#: ../src/mediamarks.c:1815
msgid "_Manage Mediamarks..."
msgstr "管理媒体书签(_M)..."

#: ../src/playlist.c:536
msgid "Save changes to this playlist before closing?"
msgstr "关闭前,保存对播放列表的修改吗?"

#: ../src/playlist.c:537
msgid "You've changed this playlist since it was last saved."
msgstr "自上次保存以来, 播放列表已被修改."

#: ../src/playlist.c:541
msgid "Do_n't save"
msgstr "不保存(_N)"

#: ../src/playlist.c:590 ../src/xfmedia-keybindings.c:534
msgid "Save Playlist"
msgstr "保存播放列表"

#: ../src/playlist.c:600
msgid "Autodetect type by extension"
msgstr "按扩展名自动识别类型"

#: ../src/playlist.c:604
msgid "Flat file"
msgstr ""

#: ../src/playlist.c:676
msgid "Open Playlist"
msgstr "打开播放列表"

#: ../src/playlist.c:1359
msgid "#"
msgstr "#"

#: ../src/playlist.c:1373
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: ../src/playlist.c:1381
msgid "Length"
msgstr "时长"

#: ../src/playlist.c:1431
msgid "Add entry to playlist"
msgstr "添加文件到播放列表"

#: ../src/playlist.c:1441
msgid "Remove entry from playlist"
msgstr "从播放列表中删除条目"

#: ../src/playlist.c:1451
msgid "Move selected playlist entry up"
msgstr "上移选中的条目"

#: ../src/playlist.c:1461
msgid "Move selected playlist entry down"
msgstr "下移选中的条目"

#: ../src/playlist.c:1486
msgid "Randomize play order"
msgstr "随机播放顺序"

#: ../src/playlist.c:1505
msgid "Repeat after playlist finishes"
msgstr "当播放列表结束,重复播放"

#: ../src/playlist.c:1520
msgid "Save current playlist"
msgstr "保存当前播放列表"

#: ../src/playlist.c:1530
msgid "Open a saved playlist"
msgstr "打开播放列表"

#: ../src/playlist.c:1540
msgid "Start a new playlist"
msgstr "开始新播放列表"

#: ../src/playlist.c:1548
msgid "_Remove Entry"
msgstr "删除条目(_R)"

#: ../src/playlist.c:1557
msgid "Move _Up"
msgstr "上移(_U)"

#: ../src/playlist.c:1566
msgid "Move _Down"
msgstr "下移(_D)"

#: ../src/remote.c:223 ../src/remote.c:466
msgid "(no title)"
msgstr "(无)"

#: ../src/settings-dialog.c:145
msgid "Optical Devices"
msgstr "光盘设备"

#: ../src/settings-dialog.c:159
msgid "CD A_udio Device:"
msgstr "CD 音频设备(_U)"

#: ../src/settings-dialog.c:181
msgid "DVD Vide_o Device:"
msgstr "DVD 视频设备(_O)"

#: ../src/settings-dialog.c:203
msgid "Vid_eo CD Device:"
msgstr "VCD 设备(_E)"

#: ../src/settings-dialog.c:221
msgid "Audio"
msgstr "音频信息"

#: ../src/settings-dialog.c:233
msgid "Dr_iver:"
msgstr "驱动程序(_I)"

#: ../src/settings-dialog.c:243 ../src/settings-dialog.c:312
msgid "(no drivers)"
msgstr "(无驱动程序)"

#: ../src/settings-dialog.c:267
msgid "_Speaker Layout:"
msgstr "扬声器输出(_S)"

#: ../src/settings-dialog.c:275
msgid "(option unavailable)"
msgstr "(无选项)"

#: ../src/settings-dialog.c:290
msgid "Video"
msgstr "视频信息"

#: ../src/settings-dialog.c:302
msgid "D_river:"
msgstr "驱动程序(_r)"

#: ../src/settings-dialog.c:608
msgid "Xfmedia Preferences"
msgstr "Xfmedia 首选项"

#: ../src/settings-dialog.c:630
msgid "Playlist"
msgstr "播放列表"

#: ../src/settings-dialog.c:643
msgid "_Title Display:"
msgstr "标题显示(_T):"

#: ../src/settings-dialog.c:653
msgid ""
"This is a printf-like format string controlling the display of the "
"playlist.  Xfmedia will replace the following symbols:\n"
"\t%p: Artist/Performer\n"
"\t%t: Track Title\n"
"\t%a: Album Name\n"
"\t%T: Track Number\n"
"\t%g: Genre\n"
"\t%y: Year\n"
"\t%f: Filename\n"
"\t%%: a percent sign"
msgstr ""

#: ../src/settings-dialog.c:667
msgid "_Advance playlist when track ends"
msgstr "前进列表,当曲目播放结束(_A)"

#: ../src/settings-dialog.c:675
msgid ""
"When a track ends, Xfmedia can automatically advance to the next track in "
"the playlist and continue playback."
msgstr "当一首曲目播放结束时, Xfmedia 能自动前进到下一曲目并自动播放."

#: ../src/settings-dialog.c:677
msgid "_Don't save playlist on exit for one-shot invocations"
msgstr "当带参数启动 Xfmedia, 退出时不保存播放列表(_D)"

#: ../src/settings-dialog.c:685
msgid ""
"Only automatically save the playlist during interactive use; i.e., don't "
"save the playlist when Xfmedia was invoked from the commandline with a short "
"list of definite arguments.  This option needs to be named better."
msgstr ""
"只有在交互模式下, 自动保存播放列表; 亦即, 当在命令行带特定参数启动 Xfmedia, "
"在退出时不保存播放列表.  该选项需要取个更好的名字."

#: ../src/settings-dialog.c:691
msgid "Load metadata:"
msgstr "加载元数据:"

#: ../src/settings-dialog.c:695
msgid "On _scroll"
msgstr "显示时(_S)"

#: ../src/settings-dialog.c:703
msgid "Load file metadata for entries in the playlist when they are visible."
msgstr "当文件可见时, 即加载该文件的元数据."

#: ../src/settings-dialog.c:706
msgid "On pla_y"
msgstr "播放时(_P)"

#: ../src/settings-dialog.c:714
msgid "Load file metadata for entries in the playlist only when playing them."
msgstr "当文件播放时, 才加载该文件的元数据."

#: ../src/settings-dialog.c:717
msgid "_Never"
msgstr "从不(_N)"

#: ../src/settings-dialog.c:725
msgid "Never load file metadata for entries in the playlist."
msgstr "从不加载文件的元数据."

#: ../src/settings-dialog.c:727
msgid "Window"
msgstr "窗口"

#: ../src/settings-dialog.c:736
msgid "Show Xfmedia on all _workspaces"
msgstr "在所有工作区显示 Xfmedia(_w)"

#: ../src/settings-dialog.c:742
msgid ""
"Sets Xfmedia \"sticky\" such that it appears on all workspaces (virtual "
"desktops)."
msgstr "将 Xfmedia 设置为\"粘附\",使得 Xfmedia 在所有工作区(虚拟桌面)可见."

#: ../src/settings-dialog.c:744
msgid "Keep X_fmedia above other windows"
msgstr "保持 Xfmedia 在最前端(_K)"

#: ../src/settings-dialog.c:751
msgid "Sets the Xfmedia window to \"Always-on-Top\" status."
msgstr "将 Xfmedia 窗口设置为\"总在最上层\"状态."

#: ../src/settings-dialog.c:753
msgid "Dock and auto-_hide Xfmedia at screen edges"
msgstr "在屏幕边缘吸引并自动隐藏 Xfmedia(_D)"

#: ../src/settings-dialog.c:760
msgid ""
"When the Xfmedia window is dragged to a screen edge, it will auto-hide "
"itself and reappear when you move the mouse to the edge of the screen."
msgstr "当 Xfmedia 窗口被拖到屏幕边缘, 将自动隐藏并在鼠标移置屏幕边缘时可见."

#: ../src/settings-dialog.c:762
msgid "Tray Icon"
msgstr "系统托盘图标"

#: ../src/settings-dialog.c:771
msgid "Show _tray icon"
msgstr "显示系统托盘图标(_T)"

#: ../src/settings-dialog.c:777
msgid "Displays an Xfmedia icon in the system notification area."
msgstr "在系统托盘区域显示 Xfmedia 图标."

#: ../src/settings-dialog.c:779
msgid "_Minimize Xfmedia to tray icon"
msgstr "最小化 Xfmedia 到系统托盘(_M)"

#: ../src/settings-dialog.c:787
msgid ""
"Minimizes Xfmedia to the tray icon rather than to the taskbar or iconbox."
msgstr "最小化 Xfmedia 到系统托盘, 而不是到任务栏或图标盒."

#: ../src/settings-dialog.c:793
msgid "On middle _click:"
msgstr "中键点击时(_C)"

#: ../src/settings-dialog.c:796 ../src/settings-dialog.c:810
msgid ""
"The tray icon can perform an action when middle-clicked.  Select the action "
"in the dropdown box."
msgstr ""
"当点击鼠标中键时，系统托盘图标可以产生一个动作，请在下拉式选单中选择该动作。"

#: ../src/settings-dialog.c:799
msgid "Do nothing"
msgstr "什么也不做"

#: ../src/settings-dialog.c:800
msgid "Toggle play/pause"
msgstr "播放/暂停"

#: ../src/settings-dialog.c:801
msgid "Next track"
msgstr "下一曲目"

#: ../src/settings-dialog.c:802
msgid "Previous track"
msgstr "上一曲目"

#: ../src/settings-dialog.c:815
msgid "O_ptions"
msgstr "选项(_P)"

#: ../src/settings-dialog.c:826
msgid "Selected Visualization"
msgstr "可视化效果"

#: ../src/settings-dialog.c:854
msgid "(none available)"
msgstr "(没有可用的)"

#: ../src/settings-dialog.c:865
msgid "Visualization Options"
msgstr "可视化效果选项"

#: ../src/settings-dialog.c:880
msgid "_Audio Visualization"
msgstr "可视化效果(_A)"

#: ../src/settings-dialog.c:886
msgid "_Devices"
msgstr "设备(_D)"

#: ../src/settings-dialog.c:892
msgid "_Keybindings"
msgstr "快捷键(_K)"

#: ../src/settings-dialog.c:900
msgid "_Plugins"
msgstr "插件(_P)"

#: ../src/settings.c:242
msgid "Settings Save Error"
msgstr "设置保存错误"

#: ../src/settings.c:243
msgid "The settings file failed to save."
msgstr "保存配置文件失败."

#: ../src/settings.c:244
#, fuzzy
msgid ""
"This could be because your disk is full, or you don't have permission to "
"write to the configuration directory.  Any changes will be lost when you "
"exit Xfmedia."
msgstr ""
"可能由于磁盘已满, 或者没有配置目录的写操作权限. 当退出 Xfmedia 时, 所有修改将"
"丢失."

#: ../src/xfmedia-common.c:422
msgid "(UTF-8 conversion failed)"
msgstr "(UTF-8 转化失败)"

#: ../src/xfmedia-handle.c:141
#, fuzzy
msgid "Handle Style"
msgstr "句柄样式"

#: ../src/xfmedia-handle.c:142
#, fuzzy
msgid "This property defines the handle style of the XfmediaHandle widget."
msgstr "此属性定义 XfmedianHandle widget 的句柄样式。"

#: ../src/xfmedia-handle.c:150
#, fuzzy
msgid "Orientation"
msgstr "方向性"

#: ../src/xfmedia-handle.c:151
#, fuzzy
msgid "This property defines whether this is a horizontal or vertical handle."
msgstr "此属性定义这是一个水平句柄还是一个垂直句柄。"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:510
msgid "Play"
msgstr "播放"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:511
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:512
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:515
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:516
msgid "Toggle Fullscreen"
msgstr "全屏幕"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:517
msgid "Toggle Shuffle Play"
msgstr "随机播放"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:518
msgid "Toggle Repeat Play"
msgstr "重复播放"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:519
msgid "Toggle Audio Visualization"
msgstr "可视化效果"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:520
msgid "Set Speed Faster"
msgstr "快速"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:521
msgid "Set Speed Slower"
msgstr "慢速"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:522
msgid "Forward 10 Seconds"
msgstr "前进 10 秒"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:523
msgid "Forward 30 Seconds"
msgstr "前进 30 秒"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:524
msgid "Forward 60 Seconds"
msgstr "前进 60 秒"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:525
msgid "Backward 10 Seconds"
msgstr "后退 10 秒"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:526
msgid "Backward 30 Seconds"
msgstr "后退 30 秒"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:527
msgid "Backward 60 Seconds"
msgstr "后退 60 秒"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:528
msgid "Enqueue Track"
msgstr "曲目排序 "

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:529
msgid "Show Queued Tracks"
msgstr "显示曲目排序 "

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:530
msgid "Toggle Audio Mute"
msgstr "静音"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:531
msgid "Add File to Playlist"
msgstr "添加文件"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:532
msgid "Add URL to Playlist"
msgstr "添加 URL"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:533
msgid "Open Saved Playlist"
msgstr "打开播放列表"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:535
msgid "Clear Playlist"
msgstr "清空播放列表"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:536
msgid "A/V Sync Plus"
msgstr "A/V 同步+"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:537
msgid "A/V Sync Minus"
msgstr "A/V 同步-"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:538
msgid "Select Aspect Ratio"
msgstr "选择长宽比"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:539
msgid "Jump to File"
msgstr "跳转文件"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:540
msgid "Video Zoom In"
msgstr "放大视频"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:541
msgid "Video Zoom Out"
msgstr "缩小视频"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:542
msgid "Video Window Larger"
msgstr "增大视频窗口"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:543
msgid "Video Window Smaller"
msgstr "缩小视频窗口"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:544
msgid "Volume Up"
msgstr "增大音量"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:545
msgid "Volume Down"
msgstr "减小音量"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:546
msgid "Audio Track Next"
msgstr "下一个音轨"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:547
msgid "Audio Track Previous"
msgstr "前一个音轨"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:548
msgid "Subtitle Track Next"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:549
msgid "Subtitle Track Previous"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:635
msgid "Set Keybinding"
msgstr "设置快捷键"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:638
msgid "_Clear"
msgstr "清除(_C)"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:647
msgid "Set shortcut for:"
msgstr "设置快捷键为:"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:665
msgid "Keybinding Error"
msgstr "快捷键错误"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:666
msgid "Keybinding already in use."
msgstr "快捷键已被其他功能使用."

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:667
msgid ""
"The key sequence you selected is already in use by another function.  Please "
"set the other function to something else."
msgstr ""
"选择的键序列已被其他功能使用. 请重新设置快捷键或为发生冲突的功能重新设置快捷"
"键."

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:680 ../src/xfmedia-keybindings.c:693
msgid "Keybindings Save Error"
msgstr "快捷键保存错误"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:682 ../src/xfmedia-keybindings.c:695
msgid "The keybindings file failed to save."
msgstr "保存快捷键文件失败."

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:691
msgid "None"
msgstr "无"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:808
msgid "Function"
msgstr "功能"

#: ../src/xfmedia-keybindings.c:813
msgid "Keys"
msgstr "快捷键"

#: ../src/xfmedia-remote.c:103
#, c-format
msgid ""
"Usage: %s [options]\n"
"\n"
msgstr ""
"用法: %s [选项]\n"
"\n"

#: ../src/xfmedia-remote.c:106
msgid ""
"    --session=N          Specify the number of the already-running instance "
"of\n"
"                         Xfmedia.  (Defaults to 0, or the first instance "
"found.)\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:108
msgid ""
"    --ping               Checks to see if an instance of Xfmedia is "
"running.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:109
msgid ""
"    -p, --play[=N]       Causes Xfmedia to play the file at playlist idx N.\n"
"                         If N is not specified, Xfmedia will play the "
"currently-\n"
"                         selected entry, or, if no item is selected, the "
"first\n"
"                         entry.  If used in conjunction with --playlist-"
"add,\n"
"                         will cause Xfmedia to play the newly-added entry.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:114
msgid ""
"    --toggle             Causes Xfmedia to pause if playing, or play if "
"paused\n"
"                         or stopped.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:116
msgid "    --pause              Causes Xfmedia to pause/unpause.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:117
msgid "    --stop               Causes Xfmedia to stop playback.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:118
msgid ""
"    --previous           Causes Xfmedia to play the entry played before the\n"
"                         currently-selected (or -playing) entry.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:120
msgid ""
"    --next               Causes Xfmedia to play the next entry in the "
"playlist.\n"
"                         If Xfmedia is in shuffle mode, a new entry will be\n"
"                         selected randomly.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:123
msgid ""
"    -a, --playlist-add=FILE\n"
"                         Adds FILE to the end of the playlist.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:125
msgid ""
"    -r, --playlist-remove=N\n"
"                         Removes the specified playlist entry from the "
"playlist.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:127
msgid ""
"    -c, --playlist-clear\n"
"                         Removes all entries from the playlist.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:129
msgid ""
"    -l, --playlist-load=FILE\n"
"                         Loads the specified playlist.  Note that this does "
"NOT\n"
"                         first clear the playlist.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:132
msgid ""
"    -s, --playlist-save=FILE\n"
"                         Saves the current playlist to the specified FILE.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:134
msgid "    -Q, --quit           Instructs Xfmedia to quit.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:135
msgid ""
"    -j, --jump-to-file   Causes Xfmedia to show the main window (if not "
"visible)\n"
"                         and show the jump-to-file entry box.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:180
msgid "Argument to --session must be greater than or equal to 0.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:195
msgid "Argument to --play must be greater than or equal to 0.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:239
msgid "Argument to --playlist-remove must be greater than or equal to 0.\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:276
#, c-format
msgid "Unrecognized option: %s\n"
msgstr ""

#: ../src/xfmedia-remote.c:289
#, fuzzy
msgid ""
"Unable to initialize the Xfmedia remote client service.  The most likely "
"cause is that a DBUS session bus is not running"
msgstr "无法初始化 Xfmedia 远程客户端服务。这通常是没有启动 DBUS 会话造成的。"

#: ../src/xfmedia-remote.c:301
msgid "Unable to find a running Xfmedia instance."
msgstr "无法找到运行中的 Xfmedia 进程."

#: ../src/xfmedia-video-window.c:188
msgid "Xfmedia Video"
msgstr "Xfmedia 视频"

#: ../xfmedia/getopt.c:686
#, c-format
msgid "%s: option `%s' is ambiguous\n"
msgstr "%s：选项 '%s' 不明确\n"

#: ../xfmedia/getopt.c:711
#, c-format
msgid "%s: option `--%s' doesn't allow an argument\n"
msgstr ""

#: ../xfmedia/getopt.c:716
#, c-format
msgid "%s: option `%c%s' doesn't allow an argument\n"
msgstr "%s：选项 '%c%s' 没有参数\n"

#: ../xfmedia/getopt.c:734 ../xfmedia/getopt.c:907
#, c-format
msgid "%s: option `%s' requires an argument\n"
msgstr ""

#. --option
#: ../xfmedia/getopt.c:763
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unrecognized option `--%s'\n"
msgstr "无法辨认的选项: %s\n"

#. +option or -option
#: ../xfmedia/getopt.c:767
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: unrecognized option `%c%s'\n"
msgstr "无法辨认的选项: %s\n"

#. 1003.2 specifies the format of this message.
#: ../xfmedia/getopt.c:793
#, c-format
msgid "%s: illegal option -- %c\n"
msgstr "%s：非法选项 -- %c\n"

#: ../xfmedia/getopt.c:796
#, c-format
msgid "%s: invalid option -- %c\n"
msgstr "%s： 非法选项 -- %c\n"

#. 1003.2 specifies the format of this message.
#: ../xfmedia/getopt.c:826 ../xfmedia/getopt.c:956
#, c-format
msgid "%s: option requires an argument -- %c\n"
msgstr ""

#: ../xfmedia/getopt.c:873
#, c-format
msgid "%s: option `-W %s' is ambiguous\n"
msgstr "%s：选项 '-W %s' 不明确\n"

#: ../xfmedia/getopt.c:891
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: option `-W %s' doesn't allow an argument\n"
msgstr "%s：选项 '-W %s' 没有参数\n"

#: ../xfmedia/remote-client.c:607 ../xfmedia/remote-client.c:614
#: ../xfmedia/remote-client.c:621
#, fuzzy
msgid ""
"Xfmedia was not compiled with D-BUS support.  Remote control interface is "
"not available."
msgstr "Xfmedia 没有编译支持 D-BUS 。 远程控制接口不可用。"

#: ../xfmedia.desktop.in.h:1
msgid "Enqueue and play with Xfmedia"
msgstr "加入 Xfmedia 队列并播放"

#: ../xfmedia.desktop.in.h:2
msgid "Enqueue in Xfmedia"
msgstr "加入 Xfmedia 队列"

#: ../xfmedia.desktop.in.h:3
msgid "Lightweight Media Player"
msgstr "轻量级媒体播放器"

#: ../xfmedia.desktop.in.h:4
msgid "Xfmedia"
msgstr "Xfmedia"
